［屌］選舉辦事處：要成功登記選民 係要截止日前 成功註冊為社團 唔係交咗表就得

立法會選舉將至，有藝文界人士呼籲業界登記為「體育、演藝、文化、出版」立法會功能組別選民。日前，業界有傳選舉辦事處指功能組別選民登記的「團體成立日期」，是指「遞交社團註冊當天」，並非「成功登記日期」。惟《立場新聞》再向選舉辦事處查詢，辦事處書面回覆指在處理社團團體選民登記申請時，會以「《社團條例》（第151章）第5A條成功註冊為社團的日期」作基準，以核實有關團體是否符合要求。 警方亦口頭回覆稱，成功註冊社團日期，即警方批出申請當日。

根據香港法例第151章《社團條例》，所有在香港成立的組織都須於其成立一個月內註冊為社團，而社團註冊事務由警務處負責。日前，一群藝文界人士召開記者會指警方最近提高社團註冊要求，指警方審批時間過長，阻擾社團申請。警方做法引起業界關注，其後有業界人士指向選舉辦事處查詢有關功能組別選民登記事宜，對方回覆稱「團體成立日期」，是指「遞交社團註冊當天」，並非「成功登記日期」。

《立場新聞》再向選舉事務處查詢有關對團體成立日期的定義，事務處回覆稱，本處在處理社團團體選民登記申請時，會以有關社團根據「《社團條例》（第151章）第5A條成功註冊為社團的日期作基準，以核實有關團體是否符合《立法會條例》第25(4)條所要求『在緊接其提出登記為有關功能界別中的團體選民的申請前的12個月內維持運作，該團體方有資格登記為該功能界別中的團體選民』的規定」，惟事務處未有回應「成功註冊日期」是否等於「警方批出註冊的日期」。

選舉事務處補充指，據《立法會條例》（第542章）第20V(2)條，註冊團體 (registered body)指根據香港法律註冊或獲豁免而無需根據香港法律註冊的團體，或根據香港法律成立為法團的團體。

警方：申請人提供的資料不足，便需較長時間處理

社團註冊程序方面，警方回覆《立場》指根據《社團條例》第5條，任何本地社團或分支機構均須於其成立或被當作成立後一個月內，向社團事務主任申請註冊或豁免註冊；而在「社團註冊申請表/豁免註冊申請表」上需填寫的「社團/分支機構的成立日期」是指該社團/分支機構的實際成立日子。其後警方再口頭回覆記者指，成功註冊社團日期，即警方批出申請當日。

有關藝文界指警方收緊社團註冊要求，警方稱「不會就個別社團的註冊情況作出回應」，並指能否履行服務承諾須視乎申請人提供的資料是否完備而定，若申請人提供的資料不足，警方便需較長的時間處理申請。根據警方服務承諾，只要申請人就註冊申請提交足夠的資料，警方通常需要12個工作天處理。

成撚日吹黑哨 屌

唔該盡快

----
重點功能界別的whatapps Hotline

General whatapps Hotline : 65391922
體演文出whatapps Hotline : 66700860
進出口界whatapps Hotline : 68461562
飲食界whatapps Hotline : 9180 3949 / 66812202
批發及零售whatapps Hotline : 65391922

General FB Page: 功能組別和你解
進出口界FB Page: 進出口界600+
----
即Check:
功能組別指定協會
登記為功能組別選民資格
按 開啟Messenger就用到。
指定協會大整合：入會資格、價錢、介紹人、申請表。搵岩協會，即時加入。內附選民登記/更改表。
:fire:多你一票 多好多:fire:
上年光復區議會 今年光復埋功能組別 為下年選委選舉做準備
#手動傳 #只傳同路人
-----
中小企商界可以入嘅特首選委界別，佔159席，足以變天！

開公司 (萬能界)
- 帶身份證去灣仔税局搞，俾$250，30分鐘搞掂 @businessfrontier
- 輕量級 > 體育界 $2000/ 紡織界 $61/ 出版界 $1140 (撳個掣就得)
- 重量級 > 商界 $3900/ 工業界 $2970/ 零售界 $1180/ 僱主聯合會 $4800
- 集中首選 > 進出口界 $240+1320 (1年以上BR+商業地址）

進出口界 (集中首選)(1年以上BR+商業地址）

體育界 (撳個掣就得)

紡織及製衣界 (史上最平)

商界 (第一)

工業界 (第一）

30個行業合資格：

批發及零售界

香港僱主聯合會

出版界 (有一定價值）

相關TG谷：

🐦支援團隊
Telegram:
「各界別資格總覽」:
－－－－
🎥【Youtube 頻道】
📣【Telegram】
🐦【Twitter】

傳統泛民們 你哋好心就去功能組別玩啦

所以呀香港人唔好再做deadline fighter得唔得

🤦🏻‍♂️